\section{Αρχικές μέθοδοι σύγκρισης}
\subsection{Ερώτηση 1 - Δημιουργία πίνακα συμπτώσεων}
Έχοντας τις προτάσεις μας έτοιμες από την ερώτηση 0.5, θα γράψουμε το ακόλουθο
κομμάτι κώδικα:
\subsubsection{\code{} Κώδικας και αποτελέσματα}
\begin{lstlisting}[language=Python]
import nltk
import numpy as np
from nltk.tokenize import word_tokenize

def makeTable(token_sequence):
    vocab = sorted(set(token_sequence))
    num_tokens = len(token_sequence)
    vocab_size = len(vocab)
    onehot_vectors = np.zeros((num_tokens, vocab_size), int)
    for i, word in enumerate(token_sequence):
        onehot_vectors[i, vocab.index(word)] = 1
    print(' '.join(vocab))
    print(onehot_vectors)

def question_1():
    sentence1 = "Thomas Jefferson began building Monticello at the age of 26."
    sentence2 = """In 1972, Kernighan described memory management in strings
                 using 'hello' and 'world', in the programming language B,
                 which became the iconic example we know today."""
    tokens1_split=sentence1.split()
    tokens1_nltk=word_tokenize(sentence1)
    tokens2_split=sentence2.split()
    tokens2_nltk=word_tokenize(sentence2)
    print("Our first sentence tokenized with split():")
    makeTable(tokens1_split)
    print("Our first sentence tokenized with NTLK's word_tokenize():")
    makeTable(tokens1_nltk)
    print("Our second sentence tokenized with split():")
    makeTable(tokens2_split)
    print("Our second sentence tokenized with NTLK's word_tokenize():")
    makeTable(tokens2_nltk)


def main():
    question_1()

if __name__ == "__main__":
    main()
\end{lstlisting}
Στο τερματικό έχουμε το εξής (εκτενές) αποτέλεσμα:
\begin{lstlisting}[style=terminal]
Our first sentence tokenized with split():
26. Jefferson Monticello Thomas age at began building of the
[[0 0 0 1 0 0 0 0 0 0]
 [0 1 0 0 0 0 0 0 0 0]
 [0 0 0 0 0 0 1 0 0 0]
 [0 0 0 0 0 0 0 1 0 0]
 [0 0 1 0 0 0 0 0 0 0]
 [0 0 0 0 0 1 0 0 0 0]
 [0 0 0 0 0 0 0 0 0 1]
 [0 0 0 0 1 0 0 0 0 0]
 [0 0 0 0 0 0 0 0 1 0]
 [1 0 0 0 0 0 0 0 0 0]]
Our first sentence tokenized with NTLK's word_tokenize():
. 26 Jefferson Monticello Thomas age at began building of the
[[0 0 0 0 1 0 0 0 0 0 0]
 [0 0 1 0 0 0 0 0 0 0 0]
 [0 0 0 0 0 0 0 1 0 0 0]
 [0 0 0 0 0 0 0 0 1 0 0]
 [0 0 0 1 0 0 0 0 0 0 0]
 [0 0 0 0 0 0 1 0 0 0 0]
 [0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 1]
 [0 0 0 0 0 1 0 0 0 0 0]
 [0 0 0 0 0 0 0 0 0 1 0]
 [0 1 0 0 0 0 0 0 0 0 0]
 [1 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0]]
Our second sentence tokenized with split():
'hello' 'world', 1972, B, In Kernighan and became described example iconic in know language management memory programming strings the today. using we which
[[0 0 0 0 1 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0]
 [0 0 1 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0]
 [0 0 0 0 0 1 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0]
 [0 0 0 0 0 0 0 0 1 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0]
 [0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 1 0 0 0 0 0 0 0]
 [0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 1 0 0 0 0 0 0 0 0]
 [0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 1 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0]
 [0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 1 0 0 0 0 0]
 [0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 1 0 0]
 [1 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0]
 [0 0 0 0 0 0 1 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0]
 [0 1 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0]
 [0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 1 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0]
 [0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 1 0 0 0 0]
 [0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 1 0 0 0 0 0 0]
 [0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 1 0 0 0 0 0 0 0 0 0]
 [0 0 0 1 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0]
 [0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 1]
 [0 0 0 0 0 0 0 1 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0]
 [0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 1 0 0 0 0]
 [0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 1 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0]
 [0 0 0 0 0 0 0 0 0 1 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0]
 [0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 1 0]
 [0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 1 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0]
 [0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 1 0 0 0]]









Our second sentence tokenized with NTLK's word_tokenize():
' 'hello 'world , . 1972 B In Kernighan and became described example iconic in know language management memory programming strings the today using we which
[[0 0 0 0 0 0 0 1 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0]
 [0 0 0 0 0 1 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0]
 [0 0 0 1 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0]
 [0 0 0 0 0 0 0 0 1 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0]
 [0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 1 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0]
 [0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 1 0 0 0 0 0 0 0]
 [0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 1 0 0 0 0 0 0 0 0]
 [0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 1 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0]
 [0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 1 0 0 0 0 0]
 [0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 1 0 0]
 [0 1 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0]
 [1 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0]
 [0 0 0 0 0 0 0 0 0 1 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0]
 [0 0 1 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0]
 [1 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0]
 [0 0 0 1 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0]
 [0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 1 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0]
 [0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 1 0 0 0 0]
 [0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 1 0 0 0 0 0 0]
 [0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 1 0 0 0 0 0 0 0 0 0]
 [0 0 0 0 0 0 1 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0]
 [0 0 0 1 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0]
 [0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 1]
 [0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 1 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0]
 [0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 1 0 0 0 0]
 [0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 1 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0]
 [0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 1 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0]
 [0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 1 0]
 [0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 1 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0]
 [0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 1 0 0 0]
 [0 0 0 0 1 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0 0]]
\end{lstlisting}
\subsubsection{\info{} Παρατηρήσεις}
\paragraph{Ανάλυση:}
Παρατηρούμε με αρκετό ενδιαφέρον τους πίνακες που σχηματίστηκαν, μιας και
μας δίνουν την εντύπωση "χαρτογράφισης" των προτάσεων μας. Η μέθοδοι για το
tokenization φαίνεται να επιρεάζουν αρκετά το αποτέλεσμα.
\paragraph{Συμπεράσματα:}
Η μέθοδος tokenization του NTLK για ακόμα μια φορά μας αποδείχθηκε χρήσιμη.
Ο πίνακας συμπτώσεων των προτάσεων μας που δημιουργίθηκαν με την βοήθεια της
μεθόδου μας επιτρέπουν να απομονώσουμε τα σημεία στίξης ως μεμονομένες λεκτικές
μονάδες. Έτσι ανιχνεύουμε ορθά τις λέξεις που τυγχάνει να βρίσκονται δίπλα σε 
σημεία στίξης και δεν τις φερόμαστε αθελά μας σαν διαφορετικές λεκτικές μονάδες
λόγω αυτού. Θα μπορούσαμε ακόμα και να αφαιρέσουμε τελείως τα σημεία στίξης με
την χρήση της μεθόδου replace()\cite{replace} για παράδειγμα.
\clearpage
\subsection{Ερώτηση 2 - Μορφοποίηση πινάκων με το Pandas}
Θα μορφοποιήσουμε το αποτέλεσμα του κώδικά μας αυτή την φορά με την χρήση μιας
βιβλιοθήκης της Python, την Pandas. Θα παραλλάξουμε λοιπόν τον κώδικα της
προηγούμενης ενότητας:
\subsubsection{\code{} Κώδικας και αποτελέσματα}
\begin{lstlisting}[language=Python]
def makeTable(token_sequence):
    vocab = sorted(set(token_sequence))
    num_tokens = len(token_sequence)
    vocab_size = len(vocab)
    onehot_vectors = np.zeros((num_tokens, vocab_size), int)
    for i, word in enumerate(token_sequence):
        onehot_vectors[i, vocab.index(word)] = 1
    print(' '.join(vocab))
    #Print the data with pandas to prettify it!
    print(pd.DataFrame(onehot_vectors, columns=vocab))
\end{lstlisting}
Η παραλλαγή της τελευταίας γραμμής της μεθόδου makeTable() λοιπόν επιφέρει το
εξής αποτέλεσμα στο τερματικό μας:
\begin{lstlisting}[style=Terminal]
Our first sentence tokenized with split():
26. Jefferson Monticello Thomas age at began building of the
   26.  Jefferson  Monticello  Thomas  ...  began  building  of  the
0    0          0           0       1  ...      0         0   0    0
1    0          1           0       0  ...      0         0   0    0
2    0          0           0       0  ...      1         0   0    0
3    0          0           0       0  ...      0         1   0    0
4    0          0           1       0  ...      0         0   0    0
5    0          0           0       0  ...      0         0   0    0
6    0          0           0       0  ...      0         0   0    1
7    0          0           0       0  ...      0         0   0    0
8    0          0           0       0  ...      0         0   1    0
9    1          0           0       0  ...      0         0   0    0

[10 rows x 10 columns]
Our first sentence tokenized with NTLK's word_tokenize():
. 26 Jefferson Monticello Thomas age at began building of the
    .  26  Jefferson  Monticello  Thomas  ...  at  began  building  of  the
0   0   0          0           0       1  ...   0      0         0   0    0
1   0   0          1           0       0  ...   0      0         0   0    0
2   0   0          0           0       0  ...   0      1         0   0    0
3   0   0          0           0       0  ...   0      0         1   0    0
4   0   0          0           1       0  ...   0      0         0   0    0
5   0   0          0           0       0  ...   1      0         0   0    0
6   0   0          0           0       0  ...   0      0         0   0    1
7   0   0          0           0       0  ...   0      0         0   0    0
8   0   0          0           0       0  ...   0      0         0   1    0
9   0   1          0           0       0  ...   0      0         0   0    0
10  1   0          0           0       0  ...   0      0         0   0    0

[11 rows x 11 columns]
Our second sentence tokenized with split():
'hello' 'world', 1972, B, In Kernighan and became described example iconic in know language management memory programming strings the today. using we which
    'hello'  'world',  1972,  B,  In  ...  the  today.  using  we  which
0         0         0      0   0   1  ...    0       0      0   0      0
1         0         0      1   0   0  ...    0       0      0   0      0
2         0         0      0   0   0  ...    0       0      0   0      0
3         0         0      0   0   0  ...    0       0      0   0      0
4         0         0      0   0   0  ...    0       0      0   0      0
5         0         0      0   0   0  ...    0       0      0   0      0
6         0         0      0   0   0  ...    0       0      0   0      0
7         0         0      0   0   0  ...    0       0      0   0      0
8         0         0      0   0   0  ...    0       0      1   0      0
9         1         0      0   0   0  ...    0       0      0   0      0
10        0         0      0   0   0  ...    0       0      0   0      0
11        0         1      0   0   0  ...    0       0      0   0      0
12        0         0      0   0   0  ...    0       0      0   0      0
13        0         0      0   0   0  ...    1       0      0   0      0
14        0         0      0   0   0  ...    0       0      0   0      0
15        0         0      0   0   0  ...    0       0      0   0      0
16        0         0      0   1   0  ...    0       0      0   0      0
17        0         0      0   0   0  ...    0       0      0   0      1
18        0         0      0   0   0  ...    0       0      0   0      0
19        0         0      0   0   0  ...    1       0      0   0      0
20        0         0      0   0   0  ...    0       0      0   0      0
21        0         0      0   0   0  ...    0       0      0   0      0
22        0         0      0   0   0  ...    0       0      0   1      0
23        0         0      0   0   0  ...    0       0      0   0      0
24        0         0      0   0   0  ...    0       1      0   0      0

[25 rows x 23 columns]
Our second sentence tokenized with NTLK's word_tokenize():
' 'hello 'world , . 1972 B In Kernighan and became described example iconic in know language management memory programming strings the today using we which
    '  'hello  'world  ,  .  ...  the  today  using  we  which
0   0       0       0  0  0  ...    0      0      0   0      0
1   0       0       0  0  0  ...    0      0      0   0      0
2   0       0       0  1  0  ...    0      0      0   0      0
3   0       0       0  0  0  ...    0      0      0   0      0
4   0       0       0  0  0  ...    0      0      0   0      0
5   0       0       0  0  0  ...    0      0      0   0      0
6   0       0       0  0  0  ...    0      0      0   0      0
7   0       0       0  0  0  ...    0      0      0   0      0
8   0       0       0  0  0  ...    0      0      0   0      0
9   0       0       0  0  0  ...    0      0      1   0      0
10  0       1       0  0  0  ...    0      0      0   0      0
11  1       0       0  0  0  ...    0      0      0   0      0
12  0       0       0  0  0  ...    0      0      0   0      0
13  0       0       1  0  0  ...    0      0      0   0      0
14  1       0       0  0  0  ...    0      0      0   0      0
15  0       0       0  1  0  ...    0      0      0   0      0
16  0       0       0  0  0  ...    0      0      0   0      0
17  0       0       0  0  0  ...    1      0      0   0      0
18  0       0       0  0  0  ...    0      0      0   0      0
19  0       0       0  0  0  ...    0      0      0   0      0
20  0       0       0  0  0  ...    0      0      0   0      0
21  0       0       0  1  0  ...    0      0      0   0      0
22  0       0       0  0  0  ...    0      0      0   0      1
23  0       0       0  0  0  ...    0      0      0   0      0
24  0       0       0  0  0  ...    1      0      0   0      0
25  0       0       0  0  0  ...    0      0      0   0      0
26  0       0       0  0  0  ...    0      0      0   0      0
27  0       0       0  0  0  ...    0      0      0   1      0
28  0       0       0  0  0  ...    0      0      0   0      0
29  0       0       0  0  0  ...    0      1      0   0      0
30  0       0       0  0  1  ...    0      0      0   0      0

[31 rows x 26 columns]
\end{lstlisting}
\subsubsection{\info{} Παρατηρήσεις}
\paragraph{Ανάλυση:}
Είναι ξεκάθαρη η διαφορά στην εμφάνιση των αποτελεσμάτων με απλή χρήση της
print() των πινάκων συμπτώσεων έναντι της αναπαράστασής τους με την χρήση
της βιβλιοθήκης pandas. Παραπάνω παρουσιάζεται το αποτέλεσμα σε τερματικό
μικρού μεγέθους οπότε το pandas αφαιρεί κάποιες στήλες και στην θέση τους
βάζει αποσιωποιητικά "...", αν το σενάριο εκκινηθεί σε μεγαλύτερου μεγέθους
παράθυρο τερματικού, θα εμφανιστούν παραπάνω στοιχεία.

Παρατηρούμε επίσης ότι κάθε γραμμή αναπαριστά μια "θέση" στην πρόταση μας, που
με την σειρά της αναπαρίσταται ως ένας πίνακας με διάστασεις όσες και οι λέξεις
που αποτελούν την ίδια.
Μια λέξη μπορεί να καταλαμβάνει μια μονάχα θέση του πίνακα αποκλειστικά.
\paragraph{Συμπεράσματα:}
Η αναπαράσταση αυτή εκτός από εμφανισιακή βελτίωση προσφέρει και πρακτικά
βελτιωμένα αποτελέσματα. Έχουμε ξεκάθαρη εικόνα και αντιστοίχιση της κάθε λέξης
με τις ακριβείς θέσεις της στις προτάσεις.
\\
Από την πρώτη κιόλας εντολή του Pandas που χρησιμοποιήσαμε, η έρευνά μας έγινε
ευκολότερη!
